title: "Octopress и испачканные руки"
date: 2012-12-20 03:55
tags: [Octopress]

###	Преамбула

Решили, с коллегами, создать свой техноблог куда бы публиковались всякие техновкусности и техноинтересности сотрудниками нашей компании. Так как все разработчики в компании пишут на Python хотели подобрать какой-нибудь blog-движок на Django. Но, как оказалось, все "готовые решения" что есть на Django/Python оставляют желать лучшего. Писать свой блог нет ни времени ни желания, и тут кто-то сказал .........octopress

<!-- more -->

###	Фабула

Решил посмотреть что это за зверь....
Большим для меня открытием стало то что он полностью статический, пишешь пост в том же Vim или в чем автору удобнее, движок из написанного генерирует статическую страницу и все..... Ни тебе базы данных, ни тебе wgsi....ничего.

Ок! Ставим на ноут, смотрим, трогаем щупаем....

Вроде бы простая установка растянулась на 2 подхода - после python и pip всякие там rvm и rbenv казались какими-то кондовыми, не удобными и не понятными.
О трудностях с octopress для python программиста очень хорошо описано [тут](http://xivilization.net/~marek/blog/2012/04/17/a-python-programmer-on-octopress/)

Наконец поставил,  попробовал что-нибудь запостить и незаметно быстро перенес пару статей старого сайта на новый блог.

Ну что ж, видимо старому самописному сайту конец....